(this["webpackJsonpquiz-app-starter"]=this["webpackJsonpquiz-app-starter"]||[]).push([[0],{12:function(e,a,s){},13:function(e,a,s){"use strict";s.r(a);var o=s(0),r=s.n(o),i=s(5),t=s.n(i),n=(s(12),s(6)),d=s(1),c=[{questionText:"As concentra\xe7\xf5es s\xe9ricas de colesterol LDL s\xe3o medidas em amostras de sangue colhidas de 25 volunt\xe1rios saud\xe1veis. Os dados seguem uma distribui\xe7\xe3o normal. A m\xe9dia e o desvio padr\xe3o para este grupo s\xe3o 130 mg/dL e 25 mg/dL, respectivamente. O erro padr\xe3o da m\xe9dia \xe9 5,0. Com um n\xedvel de confian\xe7a de 95%, a verdadeira m\xe9dia para a popula\xe7\xe3o da qual esta amostra foi colhida situa-se dentro de um dos seguintes intervalos (em mg/dL)?",answerOptions:[{answerText:"105-155",isCorrect:!1},{answerText:"120-140",isCorrect:!0},{answerText:"125-135",isCorrect:!1},{answerText:"128-132",isCorrect:!1},{answerText:"129-131",isCorrect:!1}]},{questionText:"Uma mulher de 51 anos, secret\xe1ria numa administra\xe7\xe3o hospitalar, sedent\xe1ria,vem ao consult\xf3rio m\xe9dico por lombalgia cr\xf3nica. Ela traz os resultados dedensitometria \xf3ssea, solicitada para estudo de eventual osteoporose p\xf3smenopausa.Ela n\xe3o tem antecedentes patol\xf3gicos de relevo e n\xe3o faz medica\xe7\xe3ohabitual. A menopausa cir\xfargica ocorreu aos 48 anos. Os sinais vitais s\xe3otemperatura 36\xb0C, frequ\xeancia respirat\xf3ria 14/min, frequ\xeancia card\xedaca 73/min epress\xe3o arterial 138/72 mm Hg. O exame f\xedsico e os resultados dos estudos anal\xedticos encontram-se dentro dos par\xe2metros de normalidade. Os examesradiol\xf3gicos da coluna vertebral n\xe3o mostram altera\xe7\xf5es degenerativas. A densitometria \xf3ssea mostra score T-2,0 (coluna) e - 1,6 (colo do f\xe9mur) com WHOFRAX a 10 anos com probabilidade de fratura da anca \xf7 0,9 %. Qual das seguintes alternativas \xe9 o pr\xf3ximo passo mais adequado na gest\xe3o desta doente?",answerOptions:[{answerText:"Densitometria \xf3ssea anual",isCorrect:!1},{answerText:"Doseamento anual de c\xe1lcio",isCorrect:!1},{answerText:"Prescri\xe7\xe3o de bifosfonatos ",isCorrect:!1},{answerText:"Prescri\xe7\xe3o de denosumab",isCorrect:!1},{answerText:"Prescri\xe7\xe3o de exerc\xedcio f\xedsico",isCorrect:!0}]},{questionText:"Uma mulher de 47 anos, empregada de limpeza, recorre novamente ao seum\xe9dico de familia, com queixas de falta de for\xe7a, cansa\xe7o, dores musculares generalizadas, ansiedade e sono n\xe3o repousador. Afirma estar com grandesdificuldades na realiza\xe7\xe3o do trabalho, pelo que pede \xabbaixa para descansar\xbb. Queixa-se ainda que o marido desvaloriza as queixas, n\xe3o lhe dando qualqueraten\xe7\xe3o e contribuindo dessa forma para um ambiente familiar muito tenso. A doente apresenta estas queixas desde os seus 25 anos, altura em que se casou.J\xe1 foi referenciada a consultas de diversas especialidades, de onde teve alta, e realizado diversos estudos cl\xednicos, que n\xe3o permitiram encontrar uma causa queexplique as suas queixas. Qual dos seguintes \xe9 o pr\xf3ximo passo mais adequado?",answerOptions:[{answerText:"Conceder incapacidade tempor\xe1ria para o trabalho at\xe9 que recupere",isCorrect:!1},{answerText:"Confrontar a doente com a inconsist\xeancia das suas queixas",isCorrect:!1},{answerText:"Introduzir a possibilidade de causalidade psicol\xf3gica para os sintomas",isCorrect:!0},{answerText:"Introduzir medica\xe7\xe3o anti-inflamat\xf3ria",isCorrect:!1},{answerText:"Solicitar exames auxiliares de diagn\xf3stico para tranquilizar a doente",isCorrect:!1}]},{questionText:"Um lactente de 4 meses \xe9 trazido \xe0 consulta de pediatria por m\xe1 evolu\xe7\xe3o ponderal.A m\xe3e refere associadamente seis a oito deje\xe7\xf5es diarreicas di\xe1rias, l\xedquidas de cor clara, apar\xeancia oleosa e odor f\xe9tido. A gesta\xe7\xe3o foi vigiada e decorreu sem intercorr\xeancias. O parto foi de termo \xe0s 39 semanas e a antropometria adequada \xe0 idade gestacional. H\xe1 refer\xeancia a tr\xeas crises pr\xe9viasde pieira, desde o 1\xba m\xeas de vida, com tosse persistente nos intervalos entre crises. Ele tem 52,5 cm de comprimento (P15) e pesa 5200 g(P3), Ao exame f\xedsicoapresenta crepita\xe7\xf5es dispersas bilateralmente na ausculta\xe7\xe3o pulmonar, distens\xe3o abdominal e eritema perianal, sem outras altera\xe7\xf5es de relevo.Qual das seguintes alternativas \xe9 a mais adequada para estabelecer o diagn\xf3stico etiol\xf3gico mais prov\xe1vel?",answerOptions:[{answerText:"Doseamento de elastase fecal.",isCorrect:!1},{answerText:"Exame bacteriol\xf3gico de secre\xe7\xf5es respirat\xf3rias.",isCorrect:!1},{answerText:"Exame bacteriol\xf3gico e parasitol\xf3gico de fezes",isCorrect:!1},{answerText:"Prova de suor",isCorrect:!0},{answerText:"Raio-X do t\xf3rax",isCorrect:!1}]},{questionText:"Um homem de 34 anos, auxiliar de a\xe7\xe3o m\xe9dica, vem ao consult\xf3rio m\xe9dico paraexame anual de vigil\xe2ncia. Refere que, no \xfaltimo exame de sa\xfade ocupacional, realizado h\xe1 uma semana, fez uma prova cut\xe2nea de Mantoux. Hoje, tem umaindura\xe7\xe3o local de 15x15 mm. A prova de Mantoux realizada h\xe1 dois anos foi negativa. A pesquisa de anticorpos contra VIH foi tamb\xe9m negativa.Qual das seguintes alternativas \xe9 o pr\xf3ximo passo mais adequado, neste momento?",answerOptions:[{answerText:"Iniciar terap\xeautica tripla, com isoniazida, rifampicina e pirazinamida por um ano.",isCorrect:!1},{answerText:"Prescrever isoniazida e etambutol por um um ano.",isCorrect:!1},{answerText:"Prescrever isoniazida por seis meses.",isCorrect:!1},{answerText:"Repetir teste de Mantoux ao fim de um ano.",isCorrect:!1},{answerText:"Solicitar raio-X do t\xf3rax.",isCorrect:!0}]},{questionText:"Uma mulher de 36 anos vem ao consult\xf3rio m\xe9dico por dificuldade progressivaem subir escadas e em se levantar de cadeiras baixas desde h\xe1 tr\xeas meses. Ela refere dor nos punhos, ancas e joelhos, e ainda dificuldade ligeira na degluti\xe7\xe3oneste per\xedodo de tempo. Ela n\xe3o tem antecedentes patol\xf3gicos de relevo e n\xe3o faz medica\xe7\xe3o. Os sinais vitais s\xe3o temperatura 36,7\xb0C, frequ\xeancia respirat\xf3ria14/min, frequ\xeancia card\xedaca 68/min e press\xe3o arterial 110/70 mm Hg. O exame neurol\xf3gico revela fraqueza proximal discreta, reflexos preservados, semaltera\xe7\xf5es da sensibilidade. O exame dos pares cranianos encontra-se dentro dos par\xe2metros de normalidade. N\xe3o h\xe1 evid\xeancia de artrite ao exame fisico. Aconcentra\xe7\xe3o s\xe9rica de creatinoquinase \xe9 de 600 U/L. Qual dos seguintes diagn\xf3sticos \xe9 o mais prov\xe1vel?",answerOptions:[{answerText:"Distrofia muscular das cinturas",isCorrect:!1},{answerText:"Hipotiroidismo",isCorrect:!1},{answerText:"Miastenia gravjs.",isCorrect:!1},{answerText:"Polimiosite",isCorrect:!0},{answerText:"Triquinose",isCorrect:!1}]},{questionText:"Tr\xeas dias ap\xf3s a admiss\xe3o hospitalar por politraumatismo na sequ\xeancia de umacolis\xe3o de mota, um homem de 20 anos apresenta diminui\xe7\xe3o do d\xe9bito urin\xe1rio, via cateter vesical, nas \xfaltimas 36 horas (20 mL/8 h). As les\xf5es incluem fraturap\xe9lvica, lacera\xe7\xe3o hep\xe1tica e fratura do rim esquerdo com avuls\xe3o do ped\xedculo vascular. \xc0 chegada ao servi\xe7o de urg\xeancia, o doente estava hemodinamicamenteinst\xe1vel e foi feita uma laparotomia exploradora imediata, com repara\xe7\xe3o da lacera\xe7\xe3o hep\xe1tica e realiza\xe7\xe3o de nefrectomia esquerda. Um dia depois, realizouse fixa\xe7\xe3o interna da p\xe9lvis, tendo feito um total de 8U de eritr\xf3citos desde aadmiss\xe3o. Os sinais vitais est\xe3o est\xe1veis desde a laparotomia e hoje apresenta temperatura 37.3\xb0C, frequ\xeancia respirat\xf3ria 17/min, frequ\xeancia card\xedaca 79/mine press\xe3o arterial 120/70 mm Hg.Os resultados dos estudos anal\xedticos revelam:Creatinina 1.5 mg/dL; Ureia 17 mg/dL [N = 10-40 mg/dL]; S\xf3dio 138 mEq/L; Pot\xe1ssio 4,0 mEq/L; Cloro 102 mEq/L; Bicarbonato 20 mEq/LQual das seguintes alternativas \xe9 a causa mais prov\xe1vel para a diminui\xe7\xe3o do d\xe9bito urin\xe1rio?",answerOptions:[{answerText:"Embolia gorda",isCorrect:!1},{answerText:"Hematoma p\xe9lvico com obstru\xe7\xe3o da uretra",isCorrect:!1},{answerText:"Necrose tubular aguda",isCorrect:!0},{answerText:"Nefrectomia recente",isCorrect:!1},{answerText:"Rea\xe7\xe3o \xe0 transfus\xe3o",isCorrect:!1}]},{questionText:"Uma adolescente de 14 anos vem ao consult\xf3rio m\xe9dico por exantema pruriginosocr\xf3nico, mais exuberante durante os meses de inverno. Ela n\xe3o tem antecedentes patol\xf3gicos de relevo. O exame f\xedsico mostra envolvimento proeminente da face,pesco\xe7o, m\xe3os e fossas antecubitais e popl\xedteas. A pele \xe9 xer\xf3tica e hiperquerat\xf3tica. O exantema \xe9 caracterizado por numerosas p\xe1pulaseritematosas, algumas les\xf5es de escoria\xe7\xe3o, descama\xe7\xe3o e liquenifica\xe7\xe3o. Qual das seguintes alternativas \xe9 o achado histopatol\xf3gico mais prov\xe1vel de seencontrar nas les\xf5es desta doente?",answerOptions:[{answerText:"Bact\xe9rias e neutr\xf3filos",isCorrect:!1},{answerText:"C\xe9lulas gigantes multinucleadas",isCorrect:!1},{answerText:"Elementos f\xfangicos",isCorrect:!1},{answerText:"Elementos parasit\xe1rios",isCorrect:!1},{answerText:"Rea\xe7\xe3o de hipersensibilidade",isCorrect:!0}]},{questionText:"Um homem de 49 anos, empregado numa livraria, vem \xe0 consulta hospitalar paravigil\xe2ncia. Ele tem antecedentes de colite ulcerosa com 20 anos de evolu\xe7\xe3o e colangite esclerosante prim\xe1ria h\xe1 6 anos. Encontra-se assintom\xe1tico. Os sinaisvitais s\xe3o temperatura 36,8\xb0C, frequ\xeancia card\xedaca 89/min e press\xe3o arterial 100/55mmHg. O exame f\xedsico encontra-se dentro dos par\xe2metros da normalidade.Os resultados dos estudos anal\xedticos revelam: AST 25 U/L; ALT 78 U/L; \u03b3 -glutamil transferase (GGT) 220 U/L; C\xe1lcio total 8,0 mg/dL; Prote\xednas: Albumina 3,0 g/dL; Hemoglobina 11,0 g/dL; Tempo de protrombina 15 segundosQual das seguintes alternativas representa a estrat\xe9gia de vigil\xe2ncia mais adequada, neste doente?",answerOptions:[{answerText:"Colonoscopia, anual.",isCorrect:!0},{answerText:"Doseamento de CEA s\xe9rico, a cada seis meses.",isCorrect:!1},{answerText:"Enterorresson\xe2ncia, anual.",isCorrect:!1},{answerText:"Pesquisa de sangue oculto nas fezes, a cada seis meses.",isCorrect:!1},{answerText:"TC abdominal, a cada dois anos.",isCorrect:!1}]},{questionText:"Um homem de 48 anos morre subitamente de uma arritmia card\xedaca. H\xe1 seis semanas, foi ressuscitado de uma paragem card\xedaca causada por doen\xe7a arterial coron\xe1ria e desenvolveu insufici\xeancia renal olig\xfarica. H\xe1 cinco semanas (1 semana ap\xf3s ter sido ressuscitado), a sua concentra\xe7\xe3o s\xe9rica de nitrog\xe9nio ureico (BUN) era de 40 mg/dL, a sua concentra\xe7\xe3o s\xe9rica de creatinina era de 3,5 mg/dL, e a sua urina continha gessos granulares. H\xe1 quatro semanas, a sua olig\xfaria resolvida, e as suas concentra\xe7\xf5es de BUN e creatinina s\xe9rica voltaram ao normal. O exame dos seus rins na aut\xf3psia \xe9 o mais prov\xe1vel que mostre qual dos seguintes?",answerOptions:[{answerText:"Inflama\xe7\xe3o aguda.",isCorrect:!1},{answerText:"Exsudado fibrinoso.",isCorrect:!1},{answerText:"Cicatriz fibrosa.",isCorrect:!1},{answerText:"Tecido de granula\xe7\xe3o.",isCorrect:!1},{answerText:"Rim normal.",isCorrect:!0}]},{questionText:"Numa amostra de 100 indiv\xedduos, a contagem m\xe9dia de leuc\xf3citos \xe9 de 7500/mm3, com um desvio padr\xe3o de 1000/mm3. Se a contagem de leuc\xf3citos nesta popula\xe7\xe3o seguir uma distribui\xe7\xe3o normal (gaussiana), aproximadamente 50% dos indiv\xedduos ter\xe3o qual das seguintes contagens totais de leuc\xf3citos?",answerOptions:[{answerText:"5500-9500/mm3",isCorrect:!1},{answerText:"<6500/mm3 ou >8500/mm3",isCorrect:!1},{answerText:"6500\u20138500/mm3",isCorrect:!1},{answerText:"<7500/mm3",isCorrect:!0},{answerText:">9500/mm3",isCorrect:!1}]},{questionText:"Um homem de 39 anos vem ao m\xe9dico devido a uma hist\xf3ria de 6 meses de progressiva falta de ar. Ele tem tido uma tosse produtiva de expectora\xe7\xe3o branca h\xe1 2 anos. Fumou 1 ma\xe7o de cigarros diariamente durante 16 anos, mas deixou de fumar h\xe1 10 anos. Est\xe1 em ligeira dificuldade respirat\xf3ria com l\xe1bios com bolsa e peito de barril; est\xe1 a usar os m\xfasculos acess\xf3rios da respira\xe7\xe3o. Os sons respirat\xf3rios s\xe3o distantes e os crepita\xe7\xf5es est\xe3o presentes nos campos pulmonares inferiores bilateralmente. Os testes de fun\xe7\xe3o pulmonar mostram uma diminui\xe7\xe3o da rela\xe7\xe3o VEF1:CVF, aumento do volume residual, e diminui\xe7\xe3o da capacidade de difus\xe3o. Uma radiografia do t\xf3rax mostra hiperinsufla\xe7\xe3o e hipertranslucidez dos lobos inferiores de ambos os pulm\xf5es. Qual dos seguintes \xe9 o diagn\xf3stico mais prov\xe1vel?",answerOptions:[{answerText:"Asma",isCorrect:!1},{answerText:"Bronquiectasia",isCorrect:!1},{answerText:"Fibrose pulmonar cr\xf3nica",isCorrect:!1},{answerText:"Fibrose c\xedstica",isCorrect:!1},{answerText:"Enfisema",isCorrect:!0}]},{questionText:"Uma mulher de 33 anos, anteriormente saud\xe1vel, \xe9 levada para o departamento de emerg\xeancia pelos Servi\xe7os Secretos por perseguir o presidente dos EUA durante 2 meses. Ela afirma ser casada com o irm\xe3o g\xe9meo do presidente e afirma que o presidente acabou de ser raptado para evitar competi\xe7\xe3o. Ela fala rapidamente e \xe9 dif\xedcil de interromper. As suas associa\xe7\xf5es s\xe3o frequentemente soltas. Ela diz: 'N\xe3o durmo h\xe1 dias, mas n\xe3o vou sequer tentar dormir at\xe9 o meu marido ser resgatado. Deus tem-me instru\xeddo para assumir o controlo da Casa Branca. Mal posso esperar para estar reunida com o meu marido. Ou\xe7o a sua voz a dizer-me o que fazer'. Quando lhe perguntam sobre o uso de drogas, ela diz que s\xf3 usa subst\xe2ncias naturais. Ela recusa-se a permitir an\xe1lises de sangue ou urina, dizendo: 'N\xe3o tenho tempo para esperar pelos resultados'. Qual dos seguintes \xe9 o diagn\xf3stico mais prov\xe1vel?",answerOptions:[{answerText:"Desordem bipolar, man\xedaca, com caracter\xedsticas psic\xf3ticas",isCorrect:!0},{answerText:"Breve desordem psic\xf3tica",isCorrect:!1},{answerText:"Desordem ilus\xf3ria",isCorrect:!1},{answerText:"Dist\xfarbio psic\xf3tico devido a condi\xe7\xe3o m\xe9dica geral",isCorrect:!1},{answerText:"Esquizofrenia",isCorrect:!1}]},{questionText:"Um homem de 53 anos de idade vem ao m\xe9dico devido a uma erup\xe7\xe3o cut\xe2nea seca e escamosa no seu corpo durante o ano passado. Ele teve uma perda de peso de 15 kg (33 lb) durante o ano passado. Tem 178 cm de altura e pesa agora 54 kg; o IMC \xe9 de 17 kg/m2. As suas fezes t\xeam um grande volume e flutuam. Qual das seguintes defici\xeancias nutricionais \xe9 mais prov\xe1vel?",answerOptions:[{answerText:"Magn\xe9sio",isCorrect:!1},{answerText:"Vitamina A",isCorrect:!0},{answerText:"Vitamina B12 (cobalamina)",isCorrect:!1},{answerText:"Vitamina C",isCorrect:!1},{answerText:"Zinco",isCorrect:!1}]},{questionText:"Um homem de 62 anos vem ao m\xe9dico devido a uma hist\xf3ria de 6 meses de hesita\xe7\xe3o urin\xe1ria e drible ap\xf3s a mic\xe7\xe3o. Ele tem de urinar duas a tr\xeas vezes por noite. O exame f\xedsico mostra uma pr\xf3stata difusamente aumentada, firme, e n\xe3o sens\xedvel. Qual dos seguintes factores \xe9 mais prov\xe1vel que tenha contribu\xeddo para o desenvolvimento do estado deste doente?",answerOptions:[{answerText:"Activa\xe7\xe3o do receptor \u03b11-adren\xe9rgico",isCorrect:!1},{answerText:"Convers\xe3o da testosterona em diidrotestosterona",isCorrect:!0},{answerText:"Convers\xe3o da testosterona em estradiol",isCorrect:!1},{answerText:"Inibi\xe7\xe3o do receptor \u03b11-adren\xe9rgico",isCorrect:!1},{answerText:"Produ\xe7\xe3o de antig\xe9nio espec\xedfico da pr\xf3stata",isCorrect:!1}]},{questionText:"Uma mulher de 18 anos com doen\xe7a falciforme \xe9 trazida para o departamento de emerg\xeancia pelos seus pais devido a um historial de 2 horas de dores abdominais graves e n\xe1useas. Os seus pais dizem que ela comeu um cheeseburger, batido de leite, e barra de chocolate ao almo\xe7o. A sua temperatura \xe9 de 37\xb0C (98,6\xb0F). O exame f\xedsico mostra ternura sobre o quadrante superior direito do abd\xf3men, irradiando para o ombro direito. A ultra-sonografia do quadrante superior direito do abd\xf3men mostra c\xe1lculos biliares. Qual das seguintes \xe9 a causa subjacente mais prov\xe1vel do estado actual deste paciente?",answerOptions:[{answerText:"Diminui\xe7\xe3o da secre\xe7\xe3o hep\xe1tica da lecitina",isCorrect:!1},{answerText:"Diminui\xe7\xe3o da reabsor\xe7\xe3o de sais biliares",isCorrect:!1},{answerText:"Elevada propor\xe7\xe3o de colesterol para os \xe1cidos biliares na b\xedlis",isCorrect:!1},{answerText:"Infesta\xe7\xe3o com parasitas que segregam \u03b2-glucuronidase",isCorrect:!1},{answerText:"Sobrecarga de bilirrubina n\xe3o conjugada",isCorrect:!0}]},{questionText:"Um homem de 45 anos \xe9 trazido para o departamento de emerg\xeancia 30 minutos ap\xf3s o in\xedcio s\xfabito de dores no peito esmagadas. O seu pai, a tia materna e o tio paterno morreram todos de enfartes do mioc\xe1rdio com menos de 50 anos de idade. O exame f\xedsico mostra xantomas tend\xedneos nas m\xe3os e tend\xf5es de Aquiles espessados. Estudos com soro lip\xeddico mostram uma concentra\xe7\xe3o total de colesterol de 410 mg/dL, concentra\xe7\xe3o de colesterol HDL de 30 mg/dL, e concentra\xe7\xe3o de triglic\xe9ridos de 140 mg/dL. O diagn\xf3stico de enfarte do mioc\xe1rdio \xe9 feito. Este doente tem muito provavelmente uma defici\xeancia de qual dos seguintes?",answerOptions:[{answerText:"Apo B48",isCorrect:!1},{answerText:"Apo C",isCorrect:!1},{answerText:"HMG-CoA actividade redutora",isCorrect:!1},{answerText:"Receptor LDL",isCorrect:!0},{answerText:"Actividade lipoproteica lipase",isCorrect:!1}]},{questionText:"\xc9 criado um animal experimental no qual os centros germinais dos g\xe2nglios linf\xe1ticos reactivos mostram encolhimento de c\xe9lulas, florescimento citoplasm\xe1tico, sem inflama\xe7\xe3o adjacente, e membranas plasm\xe1ticas intactas. Estes achados celulares s\xe3o muito provavelmente causados por qual dos seguintes mecanismos?",answerOptions:[{answerText:"Activa\xe7\xe3o da caspase",isCorrect:!0},{answerText:"Diminui\xe7\xe3o da concentra\xe7\xe3o de citocromo c",isCorrect:!1},{answerText:"Diminui\xe7\xe3o da concentra\xe7\xe3o intracelular de Ca2+",isCorrect:!1},{answerText:"Aumento da actividade de glutati\xe3o peroxidase",isCorrect:!1},{answerText:"Aumento da actividade enzim\xe1tica lisossomal",isCorrect:!1}]},{questionText:"Os investigadores realizam um estudo que avalia o efeito da finasterida na incid\xeancia do cancro da pr\xf3stata em 500 pacientes. Os investigadores recrutam mais 1000 pacientes para o estudo. Qual dos seguintes efeitos ter\xe1 isto sobre a investiga\xe7\xe3o estudar?",answerOptions:[{answerText:"Maiores hip\xf3teses de erro de Tipo I",isCorrect:!1},{answerText:"Maiores hip\xf3teses de erro de Tipo II",isCorrect:!1},{answerText:"Menos hip\xf3teses de erro de Tipo I",isCorrect:!1},{answerText:"Menos hip\xf3teses de erro de Tipo II",isCorrect:!0},{answerText:"Imposs\xedvel de prever",isCorrect:!1}]},{questionText:"Um homem de 76 anos de idade morre de um enfarte cerebral maci\xe7o pouco depois da admiss\xe3o no hospital. Durante os \xfaltimos 10 anos, teve v\xe1rios enfartes cerebrais menores e dois ataques isqu\xe9micos transit\xf3rios. O exame de uma amostra do c\xf3rtex cerebral obtida na aut\xf3psia mostra uma extensa gliose. Esta descoberta \xe9 muito provavelmente causada pelo crescimento e prolifera\xe7\xe3o de qual dos seguintes?",answerOptions:[{answerText:"Astrocitos",isCorrect:!0},{answerText:"C\xe9lulas ependymal",isCorrect:!1},{answerText:"Fibroblastos",isCorrect:!1},{answerText:"C\xe9lulas microgliais",isCorrect:!1},{answerText:"Oligodendr\xf3citos",isCorrect:!1}]},{questionText:"Uma mulher de 52 anos, anteriormente saud\xe1vel, vem ao m\xe9dico devido a uma hist\xf3ria de 2 meses de fadiga, obstipa\xe7\xe3o, e mic\xe7\xe3o frequente. A sua temperatura \xe9 37,1\xb0C (98,8\xb0F), o pulso \xe9 80/min, as respira\xe7\xf5es s\xe3o 14/min, e a press\xe3o arterial \xe9 140/90 mm Hg. Os crepita\xe7\xf5es difusas s\xe3o ouvidas bilateralmente. A sua concentra\xe7\xe3o s\xe9rica de c\xe1lcio \xe9 de 11,1 mg/dL, e a concentra\xe7\xe3o s\xe9rica da hormona paratir\xf3ide \xe9 diminu\xedda. Uma radiografia do t\xf3rax mostra linfadenopatia hilar bilateral e infiltrados intersticiais. Qual das seguintes \xe9 a causa mais prov\xe1vel da hipercalcemia desta doente?",answerOptions:[{answerText:"Produ\xe7\xe3o de calcitriol por macr\xf3fagos activados",isCorrect:!0},{answerText:"Reabsor\xe7\xe3o local de osso por met\xe1stases",isCorrect:!1},{answerText:"Secre\xe7\xe3o do pept\xeddeo relacionado com a hormona paratir\xf3ide",isCorrect:!1},{answerText:"Secre\xe7\xe3o da hormona paratir\xf3ide",isCorrect:!1},{answerText:"Secre\xe7\xe3o da hormona estimulante da tir\xf3ide",isCorrect:!1}]}];function m(){var e=Object(o.useState)(0),a=Object(d.a)(e,2),s=a[0],i=a[1],t=Object(o.useState)(!1),m=Object(d.a)(t,2),u=m[0],l=m[1],p=Object(o.useState)(0),x=Object(d.a)(p,2),v=x[0],g=x[1],T=Object(o.useState)([]),C=Object(d.a)(T,2),f=C[0],w=C[1],b=Object(o.useState)(!1),q=Object(d.a)(b,2),h=q[0],O=q[1],E=Object(o.useState)(!1),z=Object(d.a)(E,2),A=z[0],L=z[1],U=function(e){"next"===e&&4!==s&&i(s+1),"prev"===e&&0!==s&&i(s-1)},N=function(){L(!1),i(0),l(!1),g(0),w([]),O(!1),c=function(e){for(var a,s=e.length;0!=s;){a=Math.floor(Math.random()*s),s--;var o=[e[a],e[s]];e[s]=o[0],e[a]=o[1]}return e}(c)};return r.a.createElement(r.a.Fragment,null,A?r.a.createElement("div",{className:"prevnext-section"},r.a.createElement("button",{onClick:function(){U("prev")},className:"next"},"Previous"),r.a.createElement("button",{onClick:function(){U("next")},className:"next"},"Next"),r.a.createElement("button",{className:"retry",onClick:N},"Retry")):"",r.a.createElement("div",{className:"app"},u?r.a.createElement(r.a.Fragment,null,r.a.createElement("div",{className:"score-section"},r.a.createElement("button",{className:"retry",onClick:N},"Retry"),r.a.createElement("button",{className:"review",onClick:function(){l(!1),i(0),L(!0)}},"Review"),r.a.createElement("h3",null,"You scored ",v," out of ",5))):r.a.createElement(r.a.Fragment,null,r.a.createElement("div",{className:"question-section"},r.a.createElement("div",{className:"question-count"},r.a.createElement("span",null,"Question ",s+1),"/",5),r.a.createElement("div",{className:"question-text"},c[s].questionText)),r.a.createElement("div",{className:"answer-section"},c[s].answerOptions.map((function(e){return r.a.createElement("button",{disabled:h,onClick:function(){return function(e){var a=e.isCorrect,o=e.answerText;w((function(e){return[].concat(Object(n.a)(e),[o])})),console.log(f),a&&g(v+1);var r=s+1;r<5?i(r):(l(!0),O(!0))}(e)},className:A?f[s]!==e.answerText||e.isCorrect?e.isCorrect?"correct":"":"incorrect":""},e.answerText)}))))))}t.a.render(r.a.createElement(r.a.StrictMode,null,r.a.createElement(m,null)),document.getElementById("root"))},7:function(e,a,s){e.exports=s(13)}},[[7,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.a04f37db.chunk.js.map